# Как при радиообмене передается время.
только минуты даного часа. Но, если возникает возможность неопределенности, следует указать час.

---

3.4.1. Під час передачі часу необхідно вказати лише хвилини цього часу. Проте, коли виникає імовірність будь-якої невизначеності, слід вказати годину.

Приклади передач часу наведено в табл.

| Час* |   Російська фразеологія     |   Англійська фразеологія   |
|------|-----------------------------|----------------------------|
|08.23 |ДВАДЦАТЬ ТРИ или НОЛЬ ВОСЕМЬ ДВАДЦАТЬ ТРИ |TWO THREE or ZERO EIGHT TWO THREE|
|13.00 |ТРИНАДЦАТЬ НОЛЬ НОЛЬ         |ONE THREE ZERO ZERO         |
|20.57 |ПЯТЬДЕСЯТ СЕМЬ или ДВАДЦАТЬ ПЯТЬДЕСЯТ СЕМЬ |FIVE SEVEN or TWO ZERO FIVE SEVEN |

* В авіації використовується узгоджений Всесвітній скоординований час (UTC).

3.4.2. Пілоти можуть перевірити  час  у  відповідного  органу ОПР.  Під  час  такої  перевірки  час  указується  з  точністю  до найближчої половини хвилини.

3.4.3. Для   перевірки  точності  приймання  переданих  чисел станція,  що передавала повідомлення, просить станцію, що прийняла повідомлення, повторити їх.